越大越少交心朋友，甚至已經冇

中學年代幾個人，日日嘻嘻哈哈，打波打機
即使性格唔係完全夾，但有校園大小事、讀書等共同經歷，有咩都係一齊傾一齊拆掂佢

考完公開試，升到嘅都讀唔同U，有啲就行其他路
大家處境唔同左，但我仍然當呢班係最好嘅朋友
喺好多位，喺U mates同呢班friend之間揀，我一定係揀後者
我已經好努力嘗試去維繫，主動約又好搞氣氛又好
但升到U嗰啲，出到黎講親嘅都係自己U啲野或者in joke，有啲friend就變得越黎越沉默

到近年大家都畢業出黎做野，忙左又難夾時間，少約係正常
口頭上，大家仲當大家係所謂兄弟，但已經feel唔到係真正交到心
成日吹嘅就係自己點威點勁，邊個邊個賺幾多，返工啲無謂野
除左食下飯，都仲有約去玩去旅行，但互相不滿仲好似多過盡興

自己冇女，大部分同事又有世代gap，大學啲啱channel嘅同學又已經疏遠晒
而家自己有咩deep啲嘅野想同人傾，或野討論下興趣時事，都已經冇對象

其實個問題，係咪我/我啲friend唔好彩，一路識嘅係一班唔係真正夾嘅朋友
定係呢個係成人必經階段

仲可以點，有冇ching有經驗

I know that feel bro, 剩係想搵個人飲下酒都好似無人陪

人大了^^ 無計

揀撚錯中學
得罪左班麻煩人
再一傳十，十傳八
攪到成級都識唔到人
依班人係我成世最討厭既人
有reset掣我會同當年既自己講唔好揀依間中學

仲可以主動諗辦法呀
搵共同興趣幾好

差不多 無曬了 去旅行自己識下女仔仲好

其實大家都係大家嘅過客，
有緣咪朋友，無緣咪下個
好過相識滿天下，知己無一人

一個都無

仲約到去玩去旅行仲想點

有時夜晚瞓唔著都唔知搵邊個傾偈好

小伙子長大了

以前睇過篇文講一個四十幾歲嘅人，身邊嘅朋友由30幾人得返最後3個人，佢就開始反問自己洗咗咁多錢同時間係朋友身上但得到依個下場到底「值唔值」。
望住啲朋友一個一個咁消失，要移民嘅移哂，要返工結婚又唔得閒。壓力大想飲下酒傾心事會變得越嚟越難，共同興趣亦都越嚟越少。
其實無論最終有冇朋友留得低係身旁都好，做人最緊要真係要學識「自強」 特別係冇人再好似以前咁了解自己嘅時候，好多野真係會變得好孤獨

yess

酒逢知己千杯少，話不投機半句多
冇朋友咪冇朋友囉，使死咩

知心既朋友1,2個好夠

酒肉朋友都唔洗多,無咁多錢招呼佢地

我都係
講起中學就嬲 on9

之前識左個異性朋友
幾信任佢
而佢都有d想追我
但我一直唔受溝
可能令到佢無面
到最後佢理都唔理我

就好似我同薑兄

係話不投機

都係啊 日久見人心
有時知己好友都有各展異彩既一日

你咁講我返而諗起我中學入面本身有班
幾年來好固定小圈子 都幾frd

但人大個左 考完dse後開始識表達自己
先發現自己未必同小圈子內既人價值觀咁似

反而表達自己既好處係 發掘到高中同班既同學
分享價值觀下 一拍即合
變得幾信任同做到life long frd

關係係要雙方維繫

同意！成是主動搵人，做到好灰，最心酸係見到佢IG多姿多妥，但約你就唔知點咁，就係到不停諗係未自己問題

日

唔知幾時開始大家對朋友呢兩隻字好高要求 吓吓都要知心朋友先想來往
我就覺得一生人只要伴侶係知心就夠 其他啱就一齊玩 唔啱就拜拜
就算唔係真正知心 大家相處得落 有講有笑 對我黎講已經好夠